<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://loniper.github.io</id>
    <title>Loniper</title>
    <updated>2019-06-19T04:40:43.661Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://loniper.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://loniper.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>loniper的碎碎念</subtitle>
    <logo>https://loniper.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://loniper.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Loniper</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大屏大享受]]></title>
        <id>https://loniper.github.io/post/da-ping-da-xiang-shou</id>
        <link href="https://loniper.github.io/post/da-ping-da-xiang-shou">
        </link>
        <updated>2016-12-26T07:12:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>今年年初的时候就想买个投影仪的，放在客厅和卧室里，投影出100寸以上的电视电影，窝在沙发或床上观看，想想都是一种享受。当时看中了爱普生CH-TW5300、明基W1070+、宏碁H6510BD、优派PJD7720HD，均是1080P的机子，然而想想体积巨大卧室客厅来回搬不方便，还得安装幕布，实在麻烦（其实还是因为价格太贵），就放弃了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今年年初的时候就想买个投影仪的，放在客厅和卧室里，投影出100寸以上的电视电影，窝在沙发或床上观看，想想都是一种享受。当时看中了爱普生CH-TW5300、明基W1070+、宏碁H6510BD、优派PJD7720HD，均是1080P的机子，然而想想体积巨大卧室客厅来回搬不方便，还得安装幕布，实在麻烦（其实还是因为价格太贵），就放弃了。</p>
<!-- more -->
<p>后来陆续也看到一些互联网品牌的机器，极米、坚果之类的，看起来还不错，娇小的体积、方便的手机互联，都很合我的心意。但心里总觉得互联网品牌底蕴太浅，做事浮躁，且大多数产品都是720P，1080P的价格跟传统品牌相比并没有什么优势，因而一直有些犹豫。</p>
<p>直到在京东看到Z4 Air用券后达到了1919的价格，才真的十分心动了，虽说这个也是720P的物理分辨率，只有250流明，也比起之前看中的飞利浦PPX4935大了一圈，不过用的方形像素构架，还支持3D，性价比还算不错了，于是果断下单。</p>
<p>到手后感觉做工还是挺好的，铝合金机身摸着手感不错看着逼格也高，滑盖开关设计很方便，放视频时几乎感觉不到发热，就是风扇略有点吵（因为基本都是坐在投影仪旁边看的）。于是装上优酷、Kodi、电视家浏览器，连上JBL Charge2+后，就果断把卧室的电视给拆掉了。</p>
<p><img src="http://d.loniper.com/Szzf+" alt=""></p>
<p>于是现在每天到家后，先在客厅投影出一个80来寸的屏幕边看电视边吃饭，洗完澡后移到卧室，投影出一个120寸的屏幕躺着继续追剧，实在是爽爆。</p>
<p><img src="http://d.loniper.com/XDgQ+" alt=""></p>
<p>缺点当然也是有的，由于流明数的限制，白天看得拉上窗帘；3D效果虽然还可以，但眼镜戴时间久了会有眩晕感；分辨率毕竟不是1080P，投到100寸以上，距离近了观看还是会有点模糊。</p>
<p>但以上这些，比起一个1919元的可以投到120寸以上观看的无屏电视来说，又算得上什么呢。</p>
<p><img src="http://d.loniper.com/ngtO+" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[可能老了]]></title>
        <id>https://loniper.github.io/post/ke-neng-lao-liao</id>
        <link href="https://loniper.github.io/post/ke-neng-lao-liao">
        </link>
        <updated>2016-06-17T04:34:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天凌晨一点多钟，被腹痛从睡梦中惊醒，起初以为是着凉了要拉肚子，结果感觉痛的地方不对，是右下腹，且有越来越痛的趋势。</p>
<p>挣扎着起床，上网查了下，似乎是急性阑尾炎的症状。婉琴起来烧了壶热水，打电话给社区医院，但没有人接。</p>
<p>症状越来越符合阑尾炎的描述，腹泻且有恶心的感觉，于是我干脆催吐了下，结果意外地居然不痛了，喝了杯热水清理食道后，上床继续睡觉。</p>
<p>由此，真的是感觉身体开始走下坡路了，以前以为的自己身体多好多好一年到头不生几次病，其实只是年岁未到身体各项机能各个零件还没开始衰退罢了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2015年度总结]]></title>
        <id>https://loniper.github.io/post/2015-nian-du-zong-jie</id>
        <link href="https://loniper.github.io/post/2015-nian-du-zong-jie">
        </link>
        <updated>2015-12-21T03:12:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>翻了翻blog，发现已经一年没更新了，算算日子，离2016也就剩下九天了，刚好趁此机会更新下blog，总结下2015的得失吧。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>翻了翻blog，发现已经一年没更新了，算算日子，离2016也就剩下九天了，刚好趁此机会更新下blog，总结下2015的得失吧。</p>
<!-- more -->
<p>2015应该说是我人生中最值得纪念的年份之一了，因为在这一年陆续添置了车子、房子，结了婚。人生的几大重要阶段都在这一年完成，现在想想竟然有些恍惚，因为两三年前还在为房子头疼不已，车子更是想都没想过。或许真是应了那句“船到桥头自然直”吧，很多事情深陷其中力图挣脱时总是思之不得，一旦顺其自然得其所法后回头一看，哦，原来也就那么回事。</p>
<h3 id="生活">生活</h3>
<p><img src="http://d.loniper.com/ANly+" alt=""></p>
<p>今年国庆，与婉琴结了婚。置身事外看别人结婚时，总觉得不胜烦琐，假模假样地拍照录像不说，光是看到要站半天迎宾和众亲戚对新人的捉弄就心生厌恶。然而轮到自己时，却又觉得厌恶中竟生出一丝喜气，就像当年的高考，考前莫名的惧怕和反感，真正考时，看到父母乃至社会的关注，却又有种难言的感动。</p>
<p>爷爷的脑梗越来越恶化，好像四五月份的时候，住了一次院，医生拍了片子，说可能有什么癌，全家陷入悲痛。爷爷奶奶算是整个家族的父母，不仅养育了我们的上一辈，这一辈也是他们含辛茹苦带大的，甚至表哥表姐的孩子他们也有代看。看着孩子们在一边玩耍时，他们脸上的笑脸总是那么慈祥，医生却说可能患了癌症，怎能让人不难过。幸而，检查的结果并没有得癌，只是脑萎缩的程度也愈发严重了，开始不记得人不记得事情。他以前是最喜欢烦神的，不论哪个姑姑要做什么事情，他都会为他们烦心，甚至整宿翻来覆去睡不着，只为了该不该喊一个亲戚来吃酒。而我的婚事，奶奶告诉了他好几遍，他仍是记不清，只依稀知道国庆有人要办酒席，也不再会为任何事情操心，如此，不知幸也不幸。</p>
<h3 id="工作">工作</h3>
<p><img src="http://d.loniper.com/nQkN+" alt=""></p>
<p>一年半过去了，我仍旧在<a href="http://www.qianmi.com">千米网</a>的<a href="http://elife.qianmi.com">E生活</a>部门，年中的时候发生了一次较大的变动，原来属于千米网的E生活部门要求独立，个中原委不提，对我的影响就是原本归属产品研发部的我们三个产品和相关的开发人员都搬到了E生活所在的二楼，主管也由李某变成了张某。另两个产品一直对张某的理念是不认同的，因而搬下来两个月内，他们便相继离职了。</p>
<p>我自然也动了离职的念头，在这边一年多，所学甚少，吃老本虽说也不碍事，但总会心生厌倦，且这老本有越吃越忘的迹象，总不免担心以后身无所长。</p>
<p>然而，接了一些面试电话，总觉得不甚满意，要么太远要么薪资不到位。后来总算找到家还算满意的，于是跟张某提了离职，最终被挽留了下来。说来张某对我也算挺好的了，不要求加班，也主动给涨过薪，但总觉得这里不是久留之地，唉，明年再看吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[再见,2014;再见,25]]></title>
        <id>https://loniper.github.io/post/zai-jian-2014zai-jian-25</id>
        <link href="https://loniper.github.io/post/zai-jian-2014zai-jian-25">
        </link>
        <updated>2014-12-31T08:35:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>很意外的，今年的农历生日居然是14年的最后一天。于是刚好做个年终总结吧，顺道祝自己生日快乐。</p>
<p>其实挺俗的，或许人小时候都是期盼着快点长大，即使经历和智慧的增长未必能赶上时间的步伐，也大多希望能早日摆脱父母的束缚，在自己的小小世界里称王成霸。然而真正等这一天步步逼近，流逝的时间的匆匆又让我们战战兢兢如履薄冰。在时间空间的罅隙里，我们如同自大而又懦弱的小国王子，梦想着脚踏乾坤却又只能顾影嗟叹。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>很意外的，今年的农历生日居然是14年的最后一天。于是刚好做个年终总结吧，顺道祝自己生日快乐。</p>
<p>其实挺俗的，或许人小时候都是期盼着快点长大，即使经历和智慧的增长未必能赶上时间的步伐，也大多希望能早日摆脱父母的束缚，在自己的小小世界里称王成霸。然而真正等这一天步步逼近，流逝的时间的匆匆又让我们战战兢兢如履薄冰。在时间空间的罅隙里，我们如同自大而又懦弱的小国王子，梦想着脚踏乾坤却又只能顾影嗟叹。</p>
<!-- more -->
<p>细细一想，算起来今年已在三个公司待过了，除了去年就过去的第一家欣网，只待了一个星期的不靠谱的第二家贝贝云，还剩下目前依旧在职的千米网，换工作的频次确实连我自己都感到讶异。虽说也有理所当然的物质的原因，但心里的倦怠却日渐深厚。总觉得离我想象的生活有一定偏差，不过若问我有哪些偏差，我却又一时难以说清－－我本就不是个有远大抱负的人。</p>
<p>来南京工作五年，从当初的热血冲动，到现在的处变不惊，不知是该说自己成熟了，还是该说自己冷漠了。或许成长就是这样？当初在百阅辞职时，还不好意思跟同事讲，总觉得有些创业未半而中道背叛的意味；而今年在欣网提离职时，却感觉如此的心安理得理所当然。依旧联系的同事也随公司而逐渐减少，第一家还有四五个，第二家就只剩下一两个，欣网的便是无事不联系了。</p>
<p>在千米网已经半年了，刚来时的新鲜劲也如墙头饱经年岁的涂鸦般逐渐褪色，倦意悄然上升，成为占领心里残垣之上的斑驳。其实也跟同事私下讨论过是不是又要转移阵地了，但最终结论却是“又能去哪呢”。</p>
<p>是啊，领导的决策不能以我们左右，而我们，也没强大到可以说走就走不管去留的地步。更何况，房子这座大山，即将死死的把我压制在工作第一线，不能有丝毫的懈怠。</p>
<p>不过，在无尽的生活的苦海中，偶尔还是会有些欢乐的。例如今年更新的苹果三件套，例如今天收到的父亲的短信和母亲的电话，更例如，身边陪伴的人。其实是很感谢她的，不知为何，如今我的脾气越来越大，虽不是有意为之且来去如风，却时常因小事发作，每每这时，她便不与我争，默默承受下来。想必，她心里也有不少委屈吧。今年10月份送了她一直想要的手镯，前几天圣诞时送了个coach的包。明年的纪念日，或许就结婚了吧。</p>
<p>不管如何，欢喜或悲愤，2014就要过去了，我也即将踏进26岁的门槛。今天过后，不再今天；明天过后，还有明天。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半周年纪念]]></title>
        <id>https://loniper.github.io/post/ban-zhou-nian-ji-nian</id>
        <link href="https://loniper.github.io/post/ban-zhou-nian-ji-nian">
        </link>
        <updated>2013-11-25T02:33:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>不知不觉，已经跟婉琴相识半周年了。还记得5月25号的时候在镇江万达第一次见面，相约在车展对面，走至展台，看到一个瘦瘦弱弱的女孩站在落地窗前，望着前方的行人愣神－－就是她了，比想象中瘦些，却比意料中清秀，一个让人看上去就会心生疼爱的女孩。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不知不觉，已经跟婉琴相识半周年了。还记得5月25号的时候在镇江万达第一次见面，相约在车展对面，走至展台，看到一个瘦瘦弱弱的女孩站在落地窗前，望着前方的行人愣神－－就是她了，比想象中瘦些，却比意料中清秀，一个让人看上去就会心生疼爱的女孩。</p>
<!-- more -->
<p>于是约了去吃下午茶，边吃边聊，也算对对方有个初步的了解。吃完看看天色尚早，便去万达影院订了影票看《中国合伙人》，自然心思不在电影上，偷偷完成了技能点－－牵小手，见并未拒绝，心中窃喜且大安。电影结束后已然快6点，再不走就没去姚桥的公车了，于是恋恋不舍地拥抱后即互道分别。</p>
<p>今天已经11月25号了，初遇之景尚历历在目，转眼间却已过半年。我一直觉得对两人而言半年是个小坎，半年时间差不多能了解一个人的脾气、习性。而这半年来，婉琴以极大的包容心对待我的脾气，这让我感激非常。自省而言，自去年起，我的脾气越来越坏，变的暴躁而易怒，也不知是何原因，总之大不如从前，这也是我不正确的地方，需即时改正。</p>
<p>今天在团购上团了个蛋糕，来纪念一下，毕竟也算是个纪念日了。通过这半年的相处，觉得跟她还是挺合适的，性格、脾气、生活习惯，毕竟是邻近的村落，语言与家庭方面也没有隔阂，如无意外，希望能明年结婚吧。</p>
<p><img src="http://d.loniper.com/cSkE+" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>